{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027190",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'http://www.traveli.co.kr/read/contentsView/12552/0'",
        "collectedDate": "2020-07-15",
        "publishedDate": "2023-12-11",
        "domain": "자연관광",
        "title": "충주시 활옥동굴, 폐광의 光(광)나는 변신"
    },
    "text": "忠州市の活玉洞窟、廃鉱の輝く変身\n忠州活玉洞窟がロマンと趣を誇る地域の代表観光地として急浮上している。忠州市牧伐安吉26一帯に位置する「滑玉洞窟」は1922年日本による植民地時代に開発された国内唯一の滑石鉱山として記録上57km、非公式87kmに達し地下垂直高は711mで東洋最大の規模を誇る。 滑玉洞窟は国内産業化がなされた時期に8000人余りの作業員が仕事をしながら地域経済活性化の牽引車の役割を果たしたが、相対的に安い中国山滑石の攻勢と見慣れない採算性で廃鉱になり長い間放置された状態だった。 その後、滑石を粉砕していた工場はリモデリングと施設を拡充し「滑玉洞窟カフェ」に変身し、最近SNS上で異色の観光地としても人気を集めている。 坑道区間は全体区間のうち800mを開放してリモデリングし、洞窟内部には各種光造形物と教育場、公演場、健康セラピー施設、キッズゾーンなどを設けた。 また、LEDとネオンを利用したほのかな照明で居心地の良い暖かい雰囲気を演出した。 特に、工場の昔の雰囲気を秘めた独特な雰囲気のインテリアとおいしいコーヒーで来場者に好評を博している。 入場料は大人6千ウォン、青少年5千ウォン、小人4千ウォンであり、忠州市民と20人以上の団体、65歳以上の老人、障害者などには割引特典がある。 市は年中11~15度の温度を維持し、夏は涼しく冬は暖かい洞窟の独特な環境を活玉洞窟の魅力に挙げた。 また、ワイン酢発酵展示、昔の鉱山体験場、洞窟ボート場など活玉洞窟でしか体験できない独占的な体験型プログラムで、訪問客の反応を得ており、VR、AR、MR体験場と多様なテーマパーク施設も段階的に構築する計画だ。 市はSNSを通じて活玉洞窟に対する好評が続き、平日500人余り、週末2500~3000人余りの訪問客が訪れ、上半期だけで約22,000人の有料観光客が訪問し忠州を代表する人気観光地として脚光を浴びていると明らかにした。 市関係者は「忠州湖という天恵の自然環境を抱いた滑玉洞窟が近隣観光資源との連係で忠州を代表する観光地に生まれ変わることを期待する」として「夏休みを迎え多くの方が滑玉洞窟で避暑もして良い思い出も作って行ってほしい」と話した。",
    "QA": [
        {
            "question": "活玉洞窟はどこに位置していますか？",
            "answer": "活玉洞窟は忠州市牧伐安吉26一帯に位置しています。"
        },
        {
            "question": "活玉洞窟は何のために開発されましたか？",
            "answer": "活玉洞窟は滑石鉱山として開発されました。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟はどのくらいの規模ですか？",
            "answer": "滑玉洞窟は地下垂直高711mで57km（非公式では87km）の全体区間を持ち、東洋最大の規模を誇ります。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟はなぜ廃鉱になったのですか？",
            "answer": "相対的に安い中国山滑石の攻勢と採算性の問題により、滑玉洞窟は廃鉱になりました。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟は現在どのように活用されていますか？",
            "answer": "滑玉洞窟はリモデリングされ、滑玉洞窟カフェとして利用されています。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟カフェでは何が楽しめますか？",
            "answer": "滑玉洞窟カフェでは工場の昔の雰囲気を秘めたインテリアとおいしいコーヒーを楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟に入場するための料金はいくらですか？",
            "answer": "滑玉洞窟への入場料は大人6千ウォン、青少年5千ウォン、小人4千ウォンです。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟の環境はどのようなものですか？",
            "answer": "滑玉洞窟は年中11~15度の温度を維持しており、夏は涼しく冬は暖かい独特な環境です。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟ではどのような体験ができますか？",
            "answer": "滑玉洞窟ではワイン酢発酵展示や昔の鉱山体験場、洞窟ボート場など独占的な体験型プログラムが楽しめます。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟はどれくらいの人気がありますか？",
            "answer": "滑玉洞窟はSNS上で人気を集めており、平日には500人以上、週末には2500~3000人以上の訪問客が訪れています。"
        },
        {
            "question": "滑玉洞窟は忠州の代表的な観光地ですか？",
            "answer": "はい、滑玉洞窟は忠州を代表する人気観光地として脚光を浴びています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 682,
        "QA": 474
    }
}